【20200429】中澳官員就疫情調查倡議舌戰

【Now新聞台】新型冠狀病毒疫情在全球爆發，中國一直被指隱瞞疫情，澳洲政府早前提出派獨立人士到當地調查，引發兩國官員舌戰。澳洲總理指調查合理，中方則批評澳洲操弄政治小把戲，揚言會奉陪。

新冠病毒疫情導致全球多國蒙受人命和經濟損失，澳洲政府早前倡議派獨立監察人員到中國調查，總理莫里森表示，疫情已在全球導致超過二十萬人死亡，經濟停擺，認為就新冠病毒起源展開獨立調查，做法合理，強調不是要針對任何國家，只是希望大家日後避免重蹈覆轍。

中澳兩國官員近日已接連就獨立調查一事舌戰，中國駐澳洲大使成競業早前曾向澳洲提出警告，如果堅持尋求獨立調查，中國民眾可能因此抵制澳洲紅酒和牛肉，家長亦可能不送子女到澳洲留學。

澳洲外交貿易部秘書長孫芳安事後曾致電成競業表達關注，澳方事後未有公開通話內容，但是中國駐澳洲大使館周二在官方網站公開對話內容，指孫芳安就調查建議作出很多辯解，並承認現在不是開展調查的時機，澳方亦沒有具體方案，不希望此事影響澳中關係。

中國駐澳洲大使館翌日更再度「出招」，發聲明批評澳洲操弄政治小把戲，揚言會奉陪。

中國對澳洲表現強硬，但對另一個亞太區國家菲律賓大打軟外交。中國駐菲律賓大使館日前在社交網站發布，抗疫歌曲《海的那邊》獻給中菲抗疫人士，但歌詞卻引起菲律賓網民批評，認為歌曲中的同一片海是指南海，批評中國利用宣傳來掩蓋南海的霸凌行為，而在主權爭議下，有份參與演唱的菲律賓人更是背叛者。